［揚威海外］德國政府都出聲幫義士

Verhaftungswelle in Hongkong - Bundesregierung besorgt um Demonstrationsrecht

Regierungssprecher Steffen Seibert hat am Freitag die jüngste Verhaftungswelle in Hongkong kritisiert. Er betonte die Bedeutung des Demonstrationsrechtes in einem freiheitlichen Gemeinwesen und mahnte rechtsstaatliche Verfahren für die Verhafteten an.

Berichten aus Hongkong zufolge waren in den vergangenen Wochen mindestens 18 Aktivisten festgenommen worden. Die Festgenommenen haben seit 2014 Demonstrationen im Rahmen der "Occupy Central"-Bewegung organisiert oder sich an ihnen beteiligt.

Regierungssprecher Steffen Seibert erinnerte daran, "dass das Prinzip, 'Ein Land, zwei Systeme' die Verantwortlichen in Hongkong und China gleichermaßen zum Schutz der liberalen Verfassung Hongkongs verpflichtet." Das Demonstrationsrecht, so betonte er, "ist für die Bundesregierung ein Kernbestandteil jedes freiheitlichen Gemeinwesens."

Die Bundesregierung, so Seibert weiter, appelliere an alle Verantwortlichen, "alles dafür zu tun, dass die Grundfreiheiten in Hongkong respektiert werden." Den Angeklagten müsse ein rechtsstaatliches Verfahren gewährt werden.

德國聯邦政府關注香港的抗議示威權

德國聯邦政府發言人塞伯特(Steffen Seibert)在星期五批評了香港近期的拘捕潮，強調抗議示威權在一個自由社會中的重要性，並呼籲當局確保被捕者在正當法律程序下受審。

根據香港的報導，在最近數星期內至少有18名社運人士被捕。這些人自2014年的「佔領中環」運動後，組織過參與了相關的示威。

政府發言人塞伯特提醒，在「一國兩制」原則之下，香港及中國相關單位有義務保障香港法律的自由。他還強調，抗議示威權對於德國聯邦政府來說，是任何一個自由社會的核心部份。

德國聯邦政府呼籲各方竭盡所能來維持香港的基本自由。被告的訴訟程序必須符合法治原則。

Wave of arrests in Hong Kong - The German Federal Government concerned about freedom of demonstration

Last Friday Government spokesperson Steffen Seibert criticised the wave of recent arrests in Hong Kong. He emphasised the significance of freedom of demonstration in a free society and called for a fair trial for the arrested activists.

According to reports from Hong Kong, at least 18 activists were arrested in the past few weeks, who have organised or taken part in demonstrations since the “Occupy Central” movement in 2014.

Government spokesperson Seibert underlined, that the “one country, two systems” principle obliges Hong Kong as well as China to safeguard the liberal basic law in Hong Kong. Freedom of demonstration is regarded as a core principle of every free society by the Federal Government.

The Federal Government, Seibert continued, calls on all responsible parties to do everything to ensure respect for the basic freedoms of Hong Kong. Due process must be observed in the legal proceedings against the defendants.

香港真係一日一國際笑話

要突顯一中原則呀嘛

德國人關注但冇港豬會理

咁夠義氣

德國佬幫拖

借啲德國武器比我地

政府連講句外國唔好干預香港內部事務都冇講啦，
一係就領事館冇正式同港府講，
一係就港府理撚得你。

德國帶起ww3 解放我地香港

利伸：FF

佢地好關注香港猶太人既一舉一動

唔需要肥婆呢d左膠介入我地香港本土派內務